[咁講公道咩]毓民特區：港台定位混亂嘥公帑 收視衰過網台

審計報告指出香港電台(港台)多宗罪，包括電視收視率低和外購節目或構成合謀風險等。東方報業集團旗下《東網》時事評論節目《毓民特區》主持人黃毓民指，港台既不是真正公營廣播，又不是政府宣傳工具，台內高薪公務員對製作節目一竅不通，形容政府是「天生結構出問題」，浪費巨額公帑製作內容，但收視率卻衰過網台。

黃指審計報告以衡工量值去了解政府各部門所使用的公帑能否轉作實質價值，但港府在這方面表現極差，首先港台電視在今年首半年的平均收視率，只有約6400個觀眾，即觀看人數比網台還少；而教育電視節目製作成本高，但收看的學校數目偏少，直斥是浪費公帑。

政府早年推動數碼聲音廣播，但在缺乏配套下，一間民營電台虧損了數以十億後倒閉，港台亦在去年煞停，浪費大筆公帑。黃指政府現時力推數碼地面電視廣播(Digital)，期望取代模擬電視廣播(Analogue)，但現時情況恐怕會重蹈數碼聲音廣播的覆轍，炮轟現時「廢官治港」，每年在港台身上花費大量金錢，卻換來令人失望及被審計報告批評的結果。

現時港台有800多名員工，黃指部分職位如廣播處長及副處長等屬首長級官員，例如廣播處長月薪20多萬港元，名義上負責制訂政策，「但通訊局一早有廣播政策去監管電視台」，又指這班高官不懂得節目製作，直言沒有一個民營電台或電視台能為管理層支付如此高的薪酬開支。

黃形容港台定位是「人唔似人、鬼唔似鬼」，指政府既想港台成為宣傳工具，但又容許其編輯自主；然而，港台又不是真正的公營廣播，皆因其最高級管理層是公務員，需聽命政府而受諸多限制，導致「天生結構出問題」。黃估計立法會政府帳目委員會極有可能選擇審計署對港台的批評作為公開聆訊的議題，又指撇開所謂言論自由及編輯自主等涉及政治的爭議，但就衡工量值來說，立法會跨黨派亦應檢視港台的問題，否則最冤枉的將是付錢的納稅人。

紅字, 用電視收視率同網台比較公唔公道
RTHK自己都有youtube channel, 有冇計?

粗略比較:
RTHK:
加入日期：2006年5月23日
觀看次數：146,133,305 (~11.7M per year)

My Radio
加入日期：2014年11月30日
觀看次數：68,988,606 (~17.2M per year)

城寨
加入日期：2014年6月11日
觀看次數：28,289,619 (~6.3M per year)

MemeHK
加入日期：2013年5月9日
觀看次數：371,726,18 (~67.4M per year)

用你自己個台計, 都起碼加番2/3個網台收睇人次啦
仲未計好多節目, 電台podcast都有, 收視梗差

最重要, 依家RTHK係唔夠資源做節目, 嘥咗個台,
而唔係嘥公帑, 屌啦星掉轉嚟講

審計報告指31台收視低 平均0.1點僅6400人睇 港台工會反駁

2014年12月啟播的港台電視31，收線一直低迷，最新一期的審計報告指，港台電視31，在今年頭半年平均收視只有0.1點，即平均只有6,400名觀眾收看，即使在黃金時段，即晚上 6 時至午夜 12 時，最低收視率是0點，最高收線都只有0.9點；審計報告又指，港台電視31的重播節目播放時數，過去4年間激增超過一倍。

港台機構傳訊總監伍曼儀表示，行內收視率是計算某時段或某節目收視率，不會以平均數計算，但港台作為公共廣播機構，收視率只是其中一個參考指標，最重要是提供市場商營機構未能提供的服務，彌補市場不足。港台節目製作人員工會主席趙善恩表示，港台使命與商營機構不同，製作上會兼顧少數族裔或小眾趣味內容，如果單看收視率並不恰當，港台員工經常身兼多職，剪片、混音等一人包辦，已經竭盡所能。她又認為報告無反映到港台電視開台前後，節目時數大幅提高，港台電視每天播19小時，但審計報告就以全日24小時計算，結果收看人數似乎較低。

最高收視2.2點

審計報告指，港台總開支約10億，收入有約2000萬，電台節目的收聽人數上升（見另稿），但港台電視31台平均收視偏低，今年頭半年平均收視只有0.1點，最低只有0點，在收視計算上即低於0.05點，少於3200人觀看，就會當作0點，而最高亦只有2.2點，即140,800名觀眾。即使在晚上黃金時段，港台電視31的收視亦不理想，平均收視由0.1到0.4，最高只有0.9點。

重播節目四年增一倍

報告又批評，港台電視節目內容不足，2017至2018年度，港台電視31和32台（直播台）首播節目時數，只佔兩台播放時數16.1%和23.7%，而港台31的重播節目時數，由2014至15年度的2,358小時，增加到2017至18年度的4,877小時，增幅高達107%。

除了重播外，兩個台播放「雜項內容」時間亦相當長，所謂雜項內容，即類似《魚樂無窮》的《漫‧電視》、相片集和新聞訊息等，其中港台31有兩成時間是播「雜項內容」，32台更超過一半時間，是播這類片段。

梁家榮同意審計處建議

審計報告建議，港台應致力豐富電視節目內容，制訂重播節目策略。廣播處長梁家榮同意審計處的建議。

港台電視自啟播後一直被質疑收視欠佳，行政長官林鄭月娥競選時稱，有收看過港台電視31、32及33台，認為其中有頻道「唔掂」，不斷出「硬照」，令人感覺做法落後。港台工會當時發聲明反駁，指港台電視資源緊絀，興建新大樓遙遙無期，質疑政府「又要馬兒好，又要馬兒不吃草」。

留名

支持rthk

毓民又幾配合政府喎, 政府想cut港台時政節目避免政府部門批評政府自己, 出到審計處老屈外購節目招標有問題又收視過低, 跟手東方日報員工毓民就即刻跟隨東方頭版攻擊港台, 真係緊跟政府同東方日報路線呀!

剩係講五夜講場youtube keep住有四至五位數既人睇,
有d去到十幾廿萬以上都有,文化節目0黎講根本就唔差,
再者你要rthk31 跑收視根本on9
文化節目仲要有得重溫,又無資源,點撚樣跑收視阿,你玩9佢咩
收檔啦,毓民,你自己都識講,
佢又唔想做宣傳工具，但又唔可以完全自主,再加上又比人陰乾,
咁實"人唔似人、鬼唔似鬼"架,
你係未想佢完全變做鬼阿

逗緊白粉報份糧係咁㗎啦

城市論壇、鏗鏘集我通常係去返YOUTUBE搵嚟睇

火速救兵高質過無綫啲制服溝女劇100倍

兩登最愛的毓民 聲稱從未出賣香港的毓民

哦, 你恥笑毓民, 你係左膠泛民熱狗人力走狗

投票個陣冇出賣咪得

VS

泛民淨係識投票有撚用

嗰啲一般幾萬views, 個別十萬views以上
RTHK好多小眾野拉低收視(藝術, 文化, 環保, 社區等左翼野)
但公共廣播係應該做哩啲節目出嚟

最撚仆街係,
嗰陣係冇加資源吓無啦啦彈多個台俾rthk做
梗係做唔好啦
屌你老味
咁同叫人一份糧做兩個人野再屌人performance差有咩分別?

咪係, 唔通政府部門走去拍溏心風暴咩, 毓民都低能

個d小眾野,佢唔做真係無人做

好想寫文去同佢理論。佢講d理由完全唔係理由。
首先網台同公營media既成立基礎是唔同的。
公營媒體成立有一定程度是為了提供一些節目去補商業媒體既不足。
網台都有自稱如此背景而成立，然而卻是利益推動，不論政治與商業。
If apple to apple，我地就要睇用咩節目對咩節目作比較
第一，節目的分類比重 （for example, 賭馬 vｓ哲學節目)
第二，節目的相對資源
第三，成立時間（收視是有慣性的)
第四，傳播的方法（for example, 辯論性vs粗口漫罵）
第五，受眾的背景(for example, highly educated vs average citizens)
第六，傳播的載具(traditional broadcast in Hong Kong vs Internet world-wide access)
第七，重溫率

無時間寫文去批評佢，但真心覺得e d原來是無道理可言的。比起港台，他更像propaganda

咪係, 唔通政府部門走去拍溏心風暴咩, 毓民都低能

你大鑊啦，實比班癲狗亂咬

港台唔聽話 係都要拍 頭條新聞呢類嘻笑怒罵政府的節目 緊係唔比水你啦 咁有風骨呀拿

依個時候班狗會自動收皮架

港台製作水平係亞洲頂班

五夜講場 華人移民史 獅子山下短劇

全部都好吸引 起碼我睇得落

tvb果d 睇1分鐘 寧願熄電視

港台其實好慘 太小眾搞到冇乜人聽
連登都唔知有幾多人聽

有幾嘥錢呀？人工島條數夠港台直播到世界末日啦

啲point咁鳩
今次點撐得落教主

五X廣場, 學術台多人追架

今次真係要封毓民做東方教主

收視嗰點唔同意 但佢屌管理層又啱喎
而家港台一大堆公務冗員
Un un腳抖六、八萬人工做死班合約工
前排先俾人踢爆公器私用學日文
炒高層減佢地人工大把人拍手

凡是狗主所講的，信徒不要問只要信更要撐

嗰啲我冇意見
咁係港台管理，資源分配問題
我係唔妥佢話港台as a whole 嘥錢，冇表現

你都on撚鳩
神駒都唔會跟教主三不一沒有叫人唔投票啦
傻仔先會冇自己主見，要完全跟晒人講

其實2016年之後仲聽/信毓民依條仆街講嘢嘅人都係智障, ok?

狗主咁勤力擦鞋呀，又要賺錢比囝囝食白粉??

唔止,
佢有d中國紀錄片系列講埋中國人去其他地方係咁買人資產,
同埋一帶一路對當地國家既影響,
內容包括埋對當地人既壞影響,
dd片大台永遠唔會睇到

鏗鏘集
係我唯一會睇既香港節目
電視睇唔到凌晨都會自動上youtube睇

連陳浩天都係緊跟碌撚路線，你識條春咩

毓民點戇鳩都好過港台班柒頭
細個睇佢套歷史有幾串學到好多嘢

港台有請好多教授,叻人去做節目
同埋唔應該用個人學養去判斷佢既言論啱唔啱

樓豬五毛

東方教主班教徒真係呢, 依家講緊港台節目路線而唔係講緊邊個叻唔叻呀

我都係

個啲車馬費無大家想像咁多，預算案講過起碼六成係出人工

泛民fans

毓民學術唔入流啦 ，難分真與假

屌那星仲補多刀

1）又用埋啲戇鳩比較話少人睇
繼續話是但一個網台多人睇過佢

2） 不停講兩面不是人，多撚餘，係唔係‘純正’公營機構關我撚事，節目好睇就得

3）4:45: ’話港台唔係一個批判政府電台，咩頭條新聞、千禧年代係花瓶，當然又唔係宣傳政府‘

哩啲乜撚野批評嚟？
政治立場‘唔係反唔係支持’，有咩問題？咁係咪即係中肯？係咪好事？

港台仲有好多講社會問題節目，鏗鏘集嗰啲，都冇忌諱批評政府
就算講科學，文藝，都有批評政府政策

公營機構本來就應該政治中立，提供盡量客觀，平衡資訊，觀點俾市民

4）管理層人工過高
咁係編制養懶人（邊個政府部門唔係）
可以要求政府改，本質上唔係死症

毓民保皇冇人提

終於露底 炮打最唔跪低既免費電視台

少數仲有d人話聽

佢目的都係想踩人抬高自己個台 唔係幾好

我打算長推依個post，有冇巴打幫拖？

你想畀班碌撚打手日日屌你屎忽

驚閪，我之前響舊登日日追屌熱普城都係咁啦！

港台最本土啦喎，教主咁都唔順眼？

東方教主緊跟公司路線嘛

究竟大家有冇睇過份審計報告？

有啲部分係講道理，好似評價電視部成果，係用有幾多個節目入圍欣賞指數頭廿位，依家香港電視台質素咁低，用呢個調查評價，根本自吹自擂，自我感覺良好。

而且如果個節目無人睇，幾高質素都無用。

響香港講電視收視真係多鳩餘，就算依家有viutv 同閪電視cctvb 都贏撚硬收視，而且唔通你叫港台為咗谷收視走去拍溏心風暴呀，定全民造星呀？

或者咁講，個台定位係弱勢社群，文化節目，有冇研究幾多呢類人睇港台呢？

另外報告有提到賣版權嘅收益少咗，唔通唔公正咩？

根本依家係做咗件事唔review,審計署個評論亦唔係錯，只係用錯量度方法。

1. 上面講咗，冇計網上收視
同埋，冇錢，只夠錢做五個鐘節目
大部分時間重播
咁梗係低收視
出一個人人工，叫人打兩份工番16個鐘
平均每小時表現梗係差

但嗰結論應該係加錢加人手
而唔係個員工廢
嗰報告同黃生咁draw結論話港台低效，根本戇鳩

2. ‘為何會出現這情況？轉捩點在 2014 年。以前港台節目只在無綫及亞視兩台部分時段播放，但隨著 2014 年 1 月第 31 及 32 台啟播，港台電視需要製作及播放的節目均突然大增。

數字說明一切：2012/13 及 2013/14 年度，港台電視節目一年製作時數分別為 635 及 764 小時；然而到 2014/15 年度，即港台電視 31 及 32 台啟播後，一年製作時數飆升至 1349 小時（較上年度大增 77%）。

沒有人反對多幾條電視頻道，問題是製作及播放時數縱使大增，但政府撥予港台電視的資源，並沒有相應增加。由 2013/14 到 2014/15 年度，政府予港台電視部的財政撥款只增加約 1100 萬元。錢的增幅遠遜製作時數，結果港台電視節目以每小時計的成本由 2013/14 年的 47 萬元，大減至 2014/15 年的不足 28 萬元。’

審計署要用錢量化成效，雖然膠但可以接受。

但堂堂本土派第一教主，本身係文化人，又做過傳媒，根本就唔應該咁柒。

不過睇返佢政棍身份，佢咁屌港台又覺得理所當然，為老細做嘢嘛

根本兩個範疇黎
今次我都覺得佢講到極唔公道，港台冇資源冇空間，加上港柒慣性收視
港台收視差根本唔關節目問題，講真港台節目質素明明係全港最高

我加入

收視低唔係重點，要諗係點防範政府策劃下一步奄割港台

港台係唯一一個政府部門會拍片插鳩政府

我重申講多次,港台係youtube有人睇架

我都有去youtube睇

RTHK好過其它台多啦

一個電視台價值唔係淨係睇收視既
特別係港台定位都唔係娛樂大眾

香港電台到宜家仲keep到政治中立已經好難得
不時仲有諷刺時弊既節目
早排套定風波竟然係以銅鑼灣書局做主題
再講佢文化價值 一大堆文化 歷史 哲學清談節目
套套都好撚高質 睇多幾套好過你溫幾日書
而收視低係香港觀眾低質 並唔係節目差
港台要改善既係宣傳
而且港台外判節目support緊好多本土電影人
特別係年輕一輩 拎唔到大公司budget支持
但又有足夠空間俾呢班人發揮 實在難能可貴

最尾 毓民呢兩年真係低質左好多
好驚佢逐漸走向長毛路線 好似腦生癌咁

加入
香港電台收皮真係香港半個文化界收皮